習近平首登福布斯權力榜第一位 內地網絡大規模屏蔽消息

美國財經雜誌《福布斯》上周二（8日）公布2018年全球權力排行榜，國家主席習近平首次登上榜首。有傳媒發現，內地網絡近日開始大規模屏蔽有關報道，惹來諸多猜測。

本報記者今日嘗試不同搜尋引擎，輸入「福布斯 習近平」字眼。Google和雅虎方面，首頁搜尋結果多為今年排行榜及相關跟進報道；百度和搜狐方面，首頁搜尋結果卻多2016年或之前的排行榜，今年結果完全沒有顯示。

記者另外在Google搜尋到一則來自內地新聞網站《看看新聞》4日前的報道，其標題為〈「福布斯」全球權力人物榜出爐 習近平位列榜首〉，然而記者進入連結後，有關頁面卻顯示「404您訪問的頁面不見了」。

2018年全球權力排行榜中，首4位均為國家元首，第5名開始見有商界或宗教界人士。除習近平外，依次是俄羅斯總統普京、美國總統特朗普、德國總理默克爾、亞馬遜公司創辦人貝佐斯、天主教教宗方濟各、微軟創辦人蓋茲、沙特阿拉伯王儲穆罕默德、印度總理莫迪，和Google創辦人兼Alphabet行政總裁佩奇，本年作客首次取分，更為結束22年「廠長」生涯的領隊雲格，送上有終之美。

（中央社/美國之音）

超英趕美威水屎竟然唔大肆報導
究竟點解呢

嘿嘿
敢做唔敢認

睇黎中共開始驚班愚民真係以為強國好勁，係咁推中共去打仗

一陣唔夠膽打或者打輸就畀人推翻

比美國人睇，唔係比中國人睇
人地有選舉權，地位高過中國狗

認真有冇人可以解釋下
點解有彩唔攞

咁威威豬
重咩要block鳩呀

就係想知

炎運宏開世界同 金烏隱匿白洋中
從此不敢稱雄長 兵氣全消運已終

咁點解有堅料又唔用嚟打飛機
反而用埋啲明眼人都知係流料嘅遼寧號啊，貿易戰成最後贏家嚟打

連登冇人答到我？

讚你都block

有客西來，至東而止
木火金水，洗此大恥
西方客人 =美國
木火金水=其他各國
大恥= 习

點解無金仔

即刻顯示自己有幾大權力

福布斯好似被中資收購左
今次擦鞋擦過龍

你已經正評了這回覆

西客應該唔係美國